export const prepositions = [
  {'answer': 'according to', 'question': 'согласно' },
  {'answer': 'as far as', 'question': 'до' },
  {'answer': 'as to (as for)', 'question': 'что касается' },
  {'answer': 'because of', 'question': 'из-за' },
  {'answer': 'by means of', 'question': 'посредством' },
  {'answer': 'due to', 'question': 'благодаря, в силу, из-за' },
  {'answer': 'for the sake of', 'question': 'ради' },
  {'answer': 'in accordance with', 'question': 'в соответствии с' },
  {'answer': 'in addition to', 'question': 'в дополнение к, кроме' },
  {'answer': 'in case of', 'question': 'в случае' },
  {'answer': 'in connection with', 'question': 'в связи с' },
  {'answer': 'in consequence of', 'question': 'вследствие, в результате' },
  {'answer': 'in front of', 'question': 'перед, напротив' },
  {'answer': 'in the course of', 'question': 'в течение' },
  {'answer': 'in spite of', 'question': 'несмотря на' },
  {'answer': 'despite smth.', 'question': 'несмотря на' },
  {'answer': 'instead of', 'question': 'вместо' },
  {'answer': 'in the event of', 'question': 'в случае (если)' },
  {'answer': 'in view of', 'question': 'ввиду' },
  {'answer': 'on account of', 'question': 'по причине, из-за' },
  {'answer': 'out of', 'question': 'из, изнутри, снаружи, за пределами' },
  {'answer': 'owing to', 'question': 'из-за, благодаря' },
  {'answer': 'thanks to', 'question': 'благодаря' },
  {'answer': 'with respect to, with regard to', 'question': 'в отношении, относительно, по отношению к' },
  {'answer': 'with a view to', 'question': 'с целью' },
  {'answer': 'wait for', 'question': 'ждать' },
  {'answer': 'ask for', 'question': 'просить' },
  {'answer': 'look for', 'question': 'искать' },
  {'answer': 'listen to', 'question': 'слушать' },
  {'answer': 'belong to', 'question': 'принадлежать' },
  {'answer': 'aim at', 'question': 'иметь целью' },
  {'answer': 'care for', 'question': 'интересоваться, любить' },
  {'answer': 'explain to smb.', 'question': 'объяснять (кому-либо)' },
  { 'answer': 'answer', 'question': 'отвечать на' },
  { 'answer': 'climb', 'question': 'подниматься на' },
  { 'answer': 'cross', 'question': 'переходить через (реку, улицу, мост)' },
  { 'answer': 'doubt', 'question': 'сомневаться в' },
  { 'answer': 'enter', 'question': 'входить в, поступать в' },
  { 'answer': 'fight', 'question': 'сражаться с (против)' },
  { 'answer': 'follow', 'question': 'следовать за' },
]
/**
  { 'answer': 'join', 'question': 'вступать в, присоединяться к' },
  { 'answer': 'leave', 'question': 'уехать из' },
  { 'answer': 'need', 'question': 'нуждаться в' },
  { 'answer': 'play', 'question': 'играть в (на)' },
  { 'answer': 'affect', 'question': 'воздействовать на' },
  { 'answer': 'look after', 'question': 'присматривать, заботиться' },
  { 'answer': 'look at', 'question': 'смотреть на' },
  { 'answer': 'look for', 'question': 'искать' },
  { 'answer': 'look over', 'question': 'просматривать' },
  { 'answer': 'look to', 'question': 'рассчитывать на, быть направленным на' },
  { 'answer': 'look through', 'question': 'просматривать, смотреть в' },
  { 'answer': 'look down on', 'question': 'смотреть с высока' },
  { 'answer': 'look forward to', 'question': 'ждать с нетерпением' },
  { 'answer': 'look into', 'question': 'заглянуть к кому-то' },
  { 'answer': 'look up', 'question': 'смотреть вверх, искать в справочнике' },
  { 'answer': 'look up to', 'question': 'смотреть почтительно, уважать' },
  { 'answer': 'look out', 'question': 'наблюдать, быть бдительным, быть настороже' },
  { 'answer': 'put off', 'question': 'откладывать на потом' },
  { 'answer': 'put away', 'question': 'убирать' },
  { 'answer': 'put aside', 'question': 'откладывать (в сторону)' },
  { 'answer': 'put back', 'question': 'ставить на место, класть на место' },
  { 'answer': 'put down', 'question': 'поставить' },
  { 'answer': 'put in', 'question': 'вставлять' },
  { 'answer': 'put on', 'question': 'надевать' },
  { 'answer': 'put out', 'question': 'тушить, устранять' },
  { 'answer': 'put together', 'question': 'соединять, сложить' },
  { 'answer': 'put up', 'question': 'воздвигать, строить' },
  { 'answer': 'put up with', 'question': 'терпеть, мириться с чем-либо' },
  { 'answer': 'put before', 'question': 'предоставить на рассмотрение' },
  { 'answer': 'take after', 'question': 'походить на кого-либо' },
  { 'answer': 'take apart', 'question': 'разбирать на части' },
  { 'answer': 'take down', 'question': 'записать под диктовку' },
  { 'answer': 'take for', 'question': 'принимать за кого-либо' },
  { 'answer': 'take in', 'question': 'принимать гостя (брать жильца), понять сущность, смысл' },
  { 'answer': 'take off', 'question': 'взлетать, снимать, вычитать' },
  { 'answer': 'take back', 'question': 'извиняться, брать слово обратно, возвращать' },
  { 'answer': 'take out', 'question': 'вынимать, удалять' },
  { 'answer': 'take up', 'question': 'заниматься чем-либо (хобби)' },
  { 'answer': 'care about', 'question': 'питать интерес' },
  { 'answer': 'complain about', 'question': 'выражать недовольство' },
  { 'answer': 'crasy about', 'question': 'сильно увлеченный чем-либо' },
  { 'answer': 'dream about', 'question': 'видеть во сне' },
  { 'answer': 'hear about', 'question': 'услышать, узнать о чем-то' },
  { 'answer': 'sorry about', 'question': 'сожалеть о чем-то' },
  { 'answer': 'warn about', 'question': 'предупредить о чем-то' },
  { 'answer': 'aim at', 'question': 'целиться в' },
  { 'answer': 'arrive at', 'question': 'прибывать (в аэропорт)' },
  { 'answer': 'astonished at', 'question': 'удивленный чему-то' },
  { 'answer': 'rejoice at', 'question': 'радоваться чему-либо' },
  { 'answer': 'shoot at', 'question': 'стрелять в кого-либо' },
  { 'answer': 'smell at', 'question': 'понюхать что-то' },
  { 'answer': 'throw at', 'question': 'бросать в кого-то' },
  { 'answer': 'drive at', 'question': 'клонить к чему-то' },
  { 'answer': 'connive at', 'question': 'закрывать глаза на что-либо' },
  { 'answer': 'shout at', 'question': 'кричать на кого-то' },
  { 'answer': 'hint at', 'question': 'намекать на что-то' },
  { 'answer': 'knock at', 'question': 'стучать в' },
  { 'answer': 'glance at', 'question': 'бросить взгляд на' },
  { 'answer': 'disappointed at', 'question': 'расстроенный чем-то' },
  { 'answer': 'indignant at', 'question': 'возмущенный чем-то' },
  { 'answer': 'surprised at', 'question': 'удивленный чему-то' },
  { 'answer': 'amazed at', 'question': 'удивленный чем-то' },
  { 'answer': 'good at', 'question': 'способный к чему-то' },
  { 'answer': 'bad at', 'question': 'слаб в чем-то' },
  { 'answer': 'clever at', 'question': 'способный к чему-то' },
  { 'answer': 'be delighted at', 'question': 'обрадоваться услышанному' },
  { 'answer': 'hopeless at', 'question': 'беспомощный в чем-то' },
  { 'answer': 'be quick at', 'question': 'сделать что-то быстро' },
  { 'answer': 'shocked at', 'question': 'шокированный чем-то' },
  { 'answer': 'skilful at', 'question': 'умелый' },
  { 'answer': 'be show at', 'question': 'быть медлительным в чем-либо' },
  { 'answer': 'be at a loss', 'question': 'быть в растерянности' },
  { 'answer': 'at the age of', 'question': 'в возрасте' },
  { 'answer': 'at the beginning of', 'question': 'в начале чего-либо' },
  { 'answer': 'at the end of', 'question': 'в конце чего-либо' },
  { 'answer': 'at breakfast', 'question': 'за завтраком' },
  { 'answer': 'at church', 'question': 'в церкви' },
  { 'answer': 'at first sight', 'question': 'с первого взгляда' },
  { 'answer': 'at 50 km per hour', 'question': '50 км. в час' },
  { 'answer': 'at least', 'question': 'по крайней мере' },
  { 'answer': 'at peace/war', 'question': 'находиться в состоянии мира/войны' },
  { 'answer': 'at any rate', 'question': 'во всяком случае, по меньшей мере' },
  { 'answer': 'at sea', 'question': 'на море' },
  { 'answer': 'at the top of', 'question': 'на вершине чего-либо' },
  { 'answer': 'at the weekend', 'question': 'на выходные' },
  { 'answer': 'at 17 Flower St.', 'question': 'по адресу (на) ул. Цветочная, 17' },
  { 'answer': 'at a distance of', 'question': 'на расстоянии' },
  { 'answer': 'by accident', 'question': 'случайно' },
  { 'answer': 'by birth', 'question': 'по происхождению' },
  { 'answer': 'by the hand', 'question': 'за руку' },
  { 'answer': 'by hand', 'question': 'вручную' },
  { 'answer': 'by chance', 'question': 'случайно (неожиданно)' },
  { 'answer': 'by correspondence', 'question': 'по переписке' },
  { 'answer': 'by force', 'question': 'силой' },
  { 'answer': 'by heart', 'question': 'наизусть' },
  { 'answer': 'by hand', 'question': 'от руки, вручную, самолично' },
  { 'answer': 'by the law', 'question': 'по закону' },
  { 'answer': 'by experience', 'question': 'по опыту' },
  { 'answer': 'by luck', 'question': 'благодаря удаче' },
  { 'answer': 'by knowledge', 'question': 'благодаря знаниям' },
  { 'answer': 'by mistake', 'question': 'по ошибке' },
  { 'answer': 'by nature', 'question': 'по характеру (по натуре)' },
  { 'answer': 'by now', 'question': 'к этому времени' },
  { 'answer': 'by my watch', 'question': 'по моим часам (на моих часах)' },
  { 'answer': 'impressed by', 'question': 'под впечатлением от чего-либо' },
  { 'answer': 'surrounded by', 'question': 'окруженный чем-либо' },
  { 'answer': 'to pay by', 'question': 'оплачивать посредством чего-либо' },
  { 'answer': 'to go by', 'question': 'проходить мимо' },
  { 'answer': 'from memory', 'question': 'по памяти' },
  { 'answer': 'from time to time', 'question': 'время от времени' },
  { 'answer': 'to be tired from', 'question': 'быть изнеможенным чем-то' },
  { 'answer': 'differ from', 'question': 'отличаться от чего-либо' },
  { 'answer': 'to be absent from', 'question': 'отсутсвовать' },
  { 'answer': 'borrow smth from smb.', 'question': 'брать что-то взаймы у кого-то' },
  { 'answer': 'depart from', 'question': 'уезжать из' },
  { 'answer': 'dismiss from', 'question': 'увольнять' },
  { 'answer': 'protect from', 'question': 'защищать от' },
  { 'answer': 'recover from', 'question': 'выздоравливать, излечиваться от' },
  { 'answer': 'remove from', 'question': 'удалить из' },
  { 'answer': 'save from', 'question': 'спасти от' },
  { 'answer': 'translate from ... into ...', 'question': 'перевести с ... на ...' },
  { 'answer': 'account for', 'question': 'объяснить что-то' },
  { 'answer': 'apologize for', 'question': 'извиняться за что-то' },
  { 'answer': 'ask for', 'question': 'просить что-то' },
  { 'answer': 'blame smb. for', 'question': 'обвинять кого-то в чем-то' },
  { 'answer': 'care for', 'question': 'заботиться о чем-то, любить' },
  { 'answer': 'cure (drug) for', 'question': 'лечение (лекарство) от' },
  { 'answer': 'criticize for', 'question': 'критиковать за что-то' },
  { 'answer': 'a cheque for', 'question': 'чек на (какую-то сумму)' },
  { 'answer': 'excuse for', 'question': 'извинение (извиняться) за' },
  { 'answer': 'prepare for', 'question': 'готовить(ся) к чему-то' },
  { 'answer': 'punish for', 'question': 'наказывать за что-то' },
  { 'answer': 'reward for', 'question': 'вознаграждать за что-то' },
  { 'answer': 'sacrifice smth for smth', 'question': 'жертвовать чем-то ради чего-то' },
  { 'answer': 'hope for', 'question': 'надеяться на что-то' },
  { 'answer': 'have a talent for', 'question': 'иметь талант к чему-то' },
  { 'answer': 'mistake for', 'question': 'принять кого-либо за другого' },
  { 'answer': 'take for', 'question': 'принимать за кого-либо' },
  { 'answer': 'thank for', 'question': 'благодарить за что-то' },
  { 'answer': 'vote for', 'question': 'голосовать за кого-то' },
  { 'answer': 'valid for', 'question': 'действителен до' },
  { 'answer': 'wait for', 'question': 'ждать кого-то' },
  { 'answer': 'die for', 'question': 'умирать за что-то' },
  { 'answer': 'exchange smth. for smth.', 'question': 'менять что-то на что-то' },
  { 'answer': 'look for', 'question': 'искать что-то' },
  { 'answer': 'be famous for', 'question': 'быть знаменитым чем-то' },
  { 'answer': 'reason for', 'question': 'причина чего-либо' },
  { 'answer': 'responsible for', 'question': 'ответственный за что-то' },
  { 'answer': 'respect for', 'question': 'уважение к кому-либо' },
  { 'answer': 'suitable for', 'question': 'пригодный для чего-то' },
  { 'answer': 'send for', 'question': 'посылать за кем-либо' },
  { 'answer': 'search for', 'question': 'следить за' },
  { 'answer': 'be late for', 'question': 'опаздывать на что-то' },
  { 'answer': 'be sorry for smb. (about smth.)', 'question': 'жалеть кого-то (о чем-то), извиняться за что-либо' },
  { 'answer': 'useful for', 'question': 'полезный для чего-то' },
  { 'answer': 'for ages', 'question': 'много лет' },
  { 'answer': 'for fun', 'question': 'ради шутки' },
  { 'answer': 'for joy', 'question': 'от радости' },
  { 'answer': 'for fear', 'question': 'из-за страха' },
  { 'answer': 'for the sake of', 'question': 'ради чего-то' },
  { 'answer': 'for a change', 'question': 'для разнообразия' },
  { 'answer': 'for the first time', 'question': 'впервые' },
  { 'answer': 'for good', 'question': 'ради добра' },
  { 'answer': 'end in', 'question': 'заканчиваться чем-то' },
  { 'answer': 'succeed in smth', 'question': 'преуспевать в чем-то' },
  { 'answer': 'be engaged in', 'question': 'быть занятым чем-то' },
  { 'answer': 'arrive in (in the city)', 'question': 'прибывать куда-то (в большой город)' },
  { 'answer': 'believe in (God)', 'question': 'верить в (бога)' },
  { 'answer': 'be interested in', 'question': 'интересоваться чем-то' },
  { 'answer': 'blind in one eye', 'question': 'быть слепым на один глаз' },
  { 'answer': 'poor in', 'question': 'бедный в чем-то' },
  { 'answer': 'rich in', 'question': 'богатый чем-то' },
  { 'answer': 'decrease in', 'question': 'спад в чем-либо' },
  { 'answer': 'have taste in', 'question': 'иметь вкус в чем-то' },
  { 'answer': 'have difficulty in', 'question': 'иметь сложности в чем-либо' },
  { 'answer': 'successful in smth', 'question': 'добившийся успеха в чем-то' },
  { 'answer': 'experienced in smth', 'question': 'опытный в чем-то' },
  { 'answer': 'weak in', 'question': 'слабый в чем-то' },
  { 'answer': 'result in', 'question': 'закончиться чем-то' },
  { 'answer': 'strong in', 'question': 'сильный в чем-то' },
  { 'answer': 'fortunate in smth', 'question': 'везучий в чем-то' },
  { 'answer': 'disappointed in smb/smth', 'question': 'разочарован в чем-то' },
  { 'answer': 'in answer to', 'question': 'в ответ на что-то' },
  { 'answer': 'in the beginning', 'question': 'в начале' },
  { 'answer': 'in blossom', 'question': 'в цвету' },
  { 'answer': 'in cash', 'question': 'наличными' },
  { 'answer': 'in comparison with smth', 'question': 'по сравнению с чем-то' },
  { 'answer': 'in conclusion', 'question': 'в заключение' },
  { 'answer': 'be in danger', 'question': 'быть в опасности' },
  { 'answer': 'in demand', 'question': 'пользоваться спросом' },
  { 'answer': 'in detail', 'question': 'детально' },
  { 'answer': 'in the direction of', 'question': 'по направлению к чему-то' },
  { 'answer': 'in fashion', 'question': 'в моде' },
  { 'answer': 'in honour of smb/smth', 'question': 'в честь кого-то/чего-то' },
  { 'answer': 'in a hurry', 'question': 'в спешке, второпях' },
  { 'answer': 'in a mess', 'question': 'в беспорядке' },
  { 'answer': 'in no time', 'question': 'мгновенно' },
  { 'answer': 'in a good/bad mood', 'question': 'в хорошем/плохом настроении' },
  { 'answer': 'in mourning', 'question': 'в трауре' },
  { 'answer': 'be in need of', 'question': 'нуждаться в чем-то' },
  { 'answer': 'in the name of', 'question': 'в честь чего-то' },
  { 'answer': 'in the suburbs', 'question': 'в пригороде' },
  { 'answer': 'in vain', 'question': 'напрасно' },
  { 'answer': 'in a loud voice', 'question': 'громко' },
  { 'answer': 'in tears', 'question': 'в слезах' },
  { 'answer': 'in short', 'question': 'кратко' },
  { 'answer': 'in sight', 'question': 'в поле зрения' },
  { 'answer': 'accuse of smth', 'question': 'обвинять в чем-то' },
  { 'answer': 'assure smb of smth', 'question': 'уверять кого-то в чем-то' },
  { 'answer': 'complain of smth', 'question': 'жаловаться на (боль, недомогание)' },
  { 'answer': 'convince smb of smth', 'question': 'убеждать кого-то в чем-то' },
  { 'answer': 'be clever of smb', 'question': 'разумно с чьей-либо стороны' },
  { 'answer': 'consist of', 'question': 'состоять из' },
  { 'answer': 'be aware of', 'question': 'осознавать' },
  { 'answer': 'be jealous of', 'question': 'завидовать' },
  { 'answer': 'be frightened of', 'question': 'бать напуганным чем-то' },
  { 'answer': 'be full of', 'question': 'быть наполненным чем-то' },
  { 'answer': 'take care of', 'question': 'ухаживать за' },
  { 'answer': 'die of smth', 'question': 'умереть от чего-то' },
  { 'answer': 'get rid of smth', 'question': 'избавиться от чего-то' },
  { 'answer': 'have intention of', 'question': 'иметь намерение' },
  { 'answer': 'hear of', 'question': 'знать о существовании чего-либо' },
  { 'answer': 'inform of smth', 'question': 'информировать о чем-то' },
  { 'answer': 'remind smb of smth', 'question': 'напоминать кому-то о чем-то' },
  { 'answer': 'suspect of smth', 'question': 'подозревать в чем-то' },
  { 'answer': 'taste of smth', 'question': 'иметь привкус чего-то' },
  { 'answer': 'think of smth', 'question': 'думать о чем-то' },
  { 'answer': 'warn of smth', 'question': 'предостерегать о чем-то' },
  { 'answer': 'boast of smth', 'question': 'хвастаться чем-то' },
  { 'answer': 'afraid os smth', 'question': 'бояться чего-то' },
  { 'answer': 'ashamed of smth', 'question': 'стыдиться чего-то' },
  { 'answer': 'ambitions of smth', 'question': 'стремящийся к чему-то' },
  { 'answer': 'be certain of smth', 'question': 'быть уверенным в чем-то' },
  { 'answer': 'independent of smth', 'question': 'независимый от чего-то' },
  { 'answer': 'innocent of smth', 'question': 'невинный в чем-то' },
  { 'answer': 'proud of smth', 'question': 'гордящийся чем-то' },
  { 'answer': 'sure of smth', 'question': 'уверенный в чем-то' },
  { 'answer': 'short of smth', 'question': 'испытывающий недостаток в чем-то' },
  { 'answer': 'tired of smth', 'question': 'уставший от кого-то, пресыщенный чем-то' },
  { 'answer': 'take no notice of', 'question': 'не обращать внимания на' },
  { 'answer': 'typical of', 'question': 'типично для' },
  { 'answer': 'worthy of smth', 'question': 'заслуживающий высокой похвалы' },
  { 'answer': 'capable of smth', 'question': 'способный к чему-то' },
  { 'answer': 'fond of smth', 'question': 'любящий что-то' },
  { 'answer': 'dream of smth', 'question': 'мечтать о чем-то' },
  { 'answer': 'advise on', 'question': 'давать рекомендации в чем-то' },
  { 'answer': 'agree on', 'question': 'соглашаться с чем-то' },
  { 'answer': 'base on', 'question': 'основываться на' },
  { 'answer': 'be operated on', 'question': 'быть прооперированным на' },
  { 'answer': 'concentrate on', 'question': 'концентороваться на чем-то' },
  { 'answer': 'congratulate on', 'question': 'поздравлять с' },
  { 'answer': 'count on', 'question': 'рассчитывать на' },
  { 'answer': 'go on an excursion', 'question': 'отправиться на экскурсию' },
  { 'answer': 'go on', 'question': 'происходить' },
  { 'answer': 'insist on', 'question': 'настаивать на' },
  { 'answer': 'keen on', 'question': 'сильно любить, желать что-либо' },
  { 'answer': 'live on', 'question': 'жить на что-либо' },
  { 'answer': 'make an impression on', 'question': 'производить впечатление' },
  { 'answer': 'speak on smth', 'question': 'говорить о чем-то' },
  { 'answer': 'depend on smth', 'question': 'зависеть от чего-то' },
  { 'answer': 'economize on smth', 'question': 'экономить на чем-то' },
  { 'answer': 'rely on smth', 'question': 'полагаться на что-то' },
  { 'answer': 'spend on smth', 'question': 'тратить на что-то' },
  { 'answer': 'waste (time) on', 'question': 'тратить зря на что-то' },
  { 'answer': 'on average', 'question': 'в среднем' },
  { 'answer': 'on one\'s birthday', 'question': 'на чей-то день рождения' },
  { 'answer': 'on board', 'question': 'на борту (судна)' },
  { 'answer': 'on credit', 'question': 'в кредит' },
  { 'answer': 'on the border', 'question': 'на границе' },
  { 'answer': 'on a diet', 'question': 'на диете' },
  { 'answer': 'on fire', 'question': 'в огне' },
  { 'answer': 'on foot', 'question': 'пешком' },
  { 'answer': 'on the one hand', 'question': 'с одной стороны' },
  { 'answer': 'on the other hand', 'question': 'с другой стороны' },
  { 'answer': 'on one\'s knees', 'question': 'на коленях' },
  { 'answer': 'on the move', 'question': 'в движении, в развитии' },
  { 'answer': 'on the outskirts', 'question': 'на окраинах' },
  { 'answer': 'on the contrary', 'question': 'наоборот' },
  { 'answer': 'on a platform', 'question': 'на платформе' },
  { 'answer': 'on sale (for sale)', 'question': 'распродажа (на продажу)' },
  { 'answer': 'on top of smth', 'question': 'со всей силой' },
  { 'answer': 'on business', 'question': 'по делам' },
  { 'answer': 'ivite to smth', 'question': 'приглашать на что-то/к чему-то' },
  { 'answer': 'lead to smth', 'question': 'приводить к чему-то' },
  { 'answer': 'listen to smb/smth', 'question': 'слушать кого-то/что-то' },
  { 'answer': 'object to smth', 'question': 'возражать против чего-то' },
  { 'answer': 'reply to smth', 'question': 'отвечать на что-то' },
  { 'answer': 'sentence to smth', 'question': 'проговорить к чему-то' },
  { 'answer': 'speak to smb', 'question': 'говорить с кем-то' },
  { 'answer': 'agree to smth', 'question': 'соглашаться с чем-то' },
  { 'answer': 'apologize to', 'question': 'извиняться перед кем-то' },
  { 'answer': 'addicted to', 'question': 'иметь сильную зависимость (привыкание)' },
  { 'answer': 'belong to smb', 'question': 'принадлежать кому-то' },
  { 'answer': 'be confined to bed', 'question': 'быть прикованным к постели' },
  { 'answer': 'happen to smb', 'question': 'случаться с кем-то' },
  { 'answer': 'acceptable to smb', 'question': 'приемлемый для кого-то' },
  { 'answer': 'accountable to smb', 'question': 'ответственный перед кем-то' },
  { 'answer': 'be blind to smth', 'question': 'быть слепым по отношению к чему-то' },
  { 'answer': 'be deaf to smth', 'question': 'быть глухим (безразличным) к чему-то' },
  { 'answer': 'be good to', 'question': 'хорошо относиться к кому-то' },
  { 'answer': 'be obliged to', 'question': 'быть благодарным' },
  { 'answer': 'equal to smth', 'question': 'равный чему-то' },
  { 'answer': 'indifferent to smth', 'question': 'безразличный к чему-то' },
  { 'answer': 'kind to smb', 'question': 'добрый к кому-то' },
  { 'answer': 'key to', 'question': 'ключ к чему-то' },
  { 'answer': 'married to smb', 'question': 'замужем за кем-то' },
  { 'answer': 'similar to smth', 'question': 'похожий на что-то' },
  { 'answer': 'thankful to smb', 'question': 'благодарный кому-то' },
  { 'answer': 'throw to', 'question': 'бросить кому-либо что-то' },
  { 'answer': 'be used to smth', 'question': 'привыкший к чему-то' },
  { 'answer': 'accustomed to smth', 'question': 'привыкший к чему-то' },
  { 'answer': 'cruel to smb', 'question': 'жестокий к кому-то' },
  { 'answer': 'complain to', 'question': 'жаловаться кому-то' },
  { 'answer': 'dear to smb', 'question': 'дорог кому-то' },
  { 'answer': 'faitfult to smb/smth', 'question': 'верный кому-то' },
  { 'answer': 'familiar to smb', 'question': 'знакомый кому-то' },
  { 'answer': 'grateful to smb', 'question': 'благодарный кому-то' },
  { 'answer': 'harmful to smth', 'question': 'вредный для чего-то' },
  { 'answer': 'present with', 'question': 'дарить что-то' },
  { 'answer': 'share with', 'question': 'делить/иметь сообща с кем-то' },
  { 'answer': 'struggle with', 'question': 'бороться с кем-то' },
  { 'answer': 'agree with', 'question': 'соглашаться с кем-то' },
  { 'answer': 'be angry with', 'question': 'злиться на' },
  { 'answer': 'be busy with', 'question': 'быть занятым чем-то' },
  { 'answer': 'be presented with', 'question': 'получить подарок в виде' },
  { 'answer': 'begin with', 'question': 'начинать с' },
  { 'answer': 'communicate with', 'question': 'общаться с кем-то' },
  { 'answer': 'compare with (to)', 'question': 'сравнить с' },
  { 'answer': 'compete with smb', 'question': 'соревноваться с кем-то' },
  { 'answer': 'cooperate with smb', 'question': 'сотрудничать с кем-то' },
  { 'answer': 'cope with smth', 'question': 'справляться с чем-то' },
  { 'answer': 'crowded with', 'question': 'переполненный людьми' },
  { 'answer': 'cry with smth (with pain)', 'question': 'кричать от чего-то (от боли)' },
  { 'answer': 'deal with smb', 'question': 'иметь дело с кем-то' },
  { 'answer': 'sympothize with smb', 'question': 'сочувствовать кому-то' },
  { 'answer': 'acquainted with smb', 'question': 'знакомый с чем-то' },
  { 'answer': 'associated with smth', 'question': 'связанный с чем-то' },
  { 'answer': 'delighted with smth', 'question': 'довольный чем-то' },
  { 'answer': 'familiar with smth', 'question': 'знакомый с чем-то' },
  { 'answer': 'friendly with smb', 'question': 'дружеский к кому-то' },
  { 'answer': 'irritated with smth', 'question': 'раздраженный чем-то' },
  { 'answer': 'occupied with smth', 'question': 'занятый чем-то' },
  { 'answer': 'pale with fear', 'question': 'бледный от страха' },
  { 'answer': 'popular with smb', 'question': 'популярный у кого-то' },
  { 'answer': 'satisfied with smth', 'question': 'довольный чем-то' },
  { 'answer': 'sympathize with', 'question': 'сочувствовать кому-либо' },
]
**/
// phrasal werbs
